我们首先确定如何计算特定数对$(x,y)$对应的$f(x,y)$。假设当前位于单元格$(i,j)$，且满足$a_i \oplus b_j = 0$。当且仅当满足以下条件时，可移动到单元格$(i+1, j)$：

$$
\begin{align*} 
a_{i+1} \oplus b_j &= 0\\ 
\Updownarrow\\ 
(a_i \oplus b_j) \oplus (a_{i+1} \oplus b_j) &= 0\oplus0\\ 
\Updownarrow\\ 
a_i \oplus a_{i+1} &= 0\\ 
\Updownarrow\\ 
a_i &= a_{i+1} 
\end{align*} 
$$

因此，该条件等价于$a_i = a_{i+1}$。同理，当且仅当$b_j = b_{j+1}$时可移动到单元格$(i, j+1)$。这意味着必须满足$a_1 = ... = a_x = b_1 = ... = b_y$。定义$\mathrm{cnt}_0(x, y)$为$a[1, x]$中0的个数加上$b[1, y]$中0的个数，同理定义$\mathrm{cnt}_1(x, y)$，则有：

$$
f(x,y) = \min(\mathrm{cnt}_0(x, y), \mathrm{cnt}_1(x, y))
$$

注意到两数的最小值等于其平均值减去差值绝对值的一半，因此：

$$
\begin{align*} 
f(x,y) &= \frac{\mathrm{cnt}_0(x, y) + \mathrm{cnt}_1(x, y)}{2} - \frac{|\mathrm{cnt}_0(x, y) - \mathrm{cnt}_1(x, y)|}{2}\\ 
&= \frac{x+y}{2} - \frac{|\mathrm{cnt}_0(x, y) - \mathrm{cnt}_1(x, y)|}{2} 
\end{align*} 
$$

通过求和可得：

$$
\begin{align*} 
\sum f(x,y) &= \sum \frac{x+y}{2} - \sum \frac{|\mathrm{cnt}_0(x, y) - \mathrm{cnt}_1(x, y)|}{2}\\ 
&= \frac{n^2(n+1)}{2} - \sum \frac{|\mathrm{cnt}_0(x, y) - \mathrm{cnt}_1(x, y)|}{2} 
\end{align*} 
$$

现在只需计算$\sum |\mathrm{cnt}_0(x, y) - \mathrm{cnt}_1(x, y)|$。观察可得：

$$
\begin{align*} 
|\mathrm{cnt}_0(x, y) - \mathrm{cnt}_1(x, y)| 
&= |\mathrm{cnt}_0(x, 0) + \mathrm{cnt}_0(0, y) - \mathrm{cnt}_1(x, 0) - \mathrm{cnt}_1(0, y)|\\ 
&= |(\mathrm{cnt}_0(x, 0) - \mathrm{cnt}_1(x, 0)) - (\mathrm{cnt}_1(0, y) - \mathrm{cnt}_0(0, y))| 
\end{align*} 
$$

定义如下函数：

$$
\begin{align*} 
\mathrm{prea}(x) &= \mathrm{cnt}_0(x, 0) - \mathrm{cnt}_1(x, 0)\\ 
\mathrm{preb}(y) &= \mathrm{cnt}_1(0, y) - \mathrm{cnt}_0(0, y) 
\end{align*} 
$$

即$\mathrm{prea}(x)$表示$a[1, x]$中0与1的数量差，$\mathrm{preb}(y)$表示$b[1, y]$中1与0的数量差。注意可通过前缀和在$O(n)$时间内计算这些值。

此时有：

$$
\sum |\mathrm{cnt}_0(x, y) - \mathrm{cnt}_1(x, y)| = \sum |\mathrm{prea}(x) - \mathrm{preb}(y)|
$$

对于固定的$x$，需要将$\mathrm{prea}(x)$与所有更小的$\mathrm{preb}(y)$值相加，并减去所有大于等于$\mathrm{preb}(y)$的值。同理，对于固定的$y$，需将$\mathrm{preb}(y)$与所有小于等于$\mathrm{prea}(x)$的值相加，并减去所有更大的$\mathrm{prea}(x)$值。这可通过排序$\mathrm{prea}$和$\mathrm{preb}$数组后使用双指针法同步遍历实现。

通过此方法即可计算出最终答案。